<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nomadas</title>
    <description>Nomadas de la nueva era digital, ciudadanos del mundo, ávidos de conocer otras cultura</description>
    <link>http://nomadas.com.ve/</link>
    <atom:link href="http://nomadas.com.ve/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Sun, 24 Apr 2016 13:10:54 +0000</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Apr 2016 13:10:54 +0000</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.0.1</generator>
    
      <item>
        <title>Siem Riep y Nom Pen, Camboya</title>
        <description>&lt;p&gt;Luego de leer en muchos foros acerca de como obtener la visa  para Camboya, decidimos hacerla en línea, a pesar que la misma se puede sacar también en la frontera; pero luego de leer miles de personas que te dicen que tengas cuidado, porque hay demasiados estafadores en la frontera terminas cayendo en ese prejuicio de que no quieres que alguien vaya a hacerte alguna mala jugada. En esos foros te advertían de personas que se hacían pasar por funcionarios de inmigración para hacerte la visa y te cobraban el doble de lo que costaría si lo hacías tu mismo, otros hablaban que el personal de inmigración te cobraba un dolar por colocarte el sello de entrada y bueno así entre otro cuentos. Nosotros para evitarnos cualquier problema lo hicimos en línea, un proceso bastante sencillo y que en nuestro caso se demoró menos de 24 horas en que nos llegara la visa al correo electrónico. Una vez que te llega debes de imprimir 2 copias; una que te sirve al momento de la llegada, y otra para la salida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para llegar a la frontera entre Tailandia y Camboya tomamos el tren de Bangkok que nos llevaba a Aranyaprathet, el tren se tardó alrededor de 6 horas, y salía a las 5:30 am, así que decidimos quedarnos en un hotel cerca de la estación de tren y así evitarnos pagar un taxi y tener que levantarnos mas temprano. Este tren era de 3era clase, era el único que partía temprano hacia la frontera, y con los miles de cuentos lo menos que queríamos era llegar después del horario de trabajo de los funcionarios de inmigración, además que después de allí teníamos que seguir a Siem Riep. Lo malo de viajar en tercera clase, a parte de los asientos de madera, es que estos trenes no tienen aire acondicionado y llevan todas las ventanas abiertas, asi que  entraba todo el polvo. Al final del recorrido nos dimos cuenta de la cantidad de polvo que entro y lo sucios que estábamos, sobretodo el cabello que se sentía todo áspero y a los asientos se les veía la capa de polvo, pero bueno algo de malo tiene que haber en estos trenes por el precio del pasaje que son alrededor de 3 dólares unicamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al llegar a Aranyaprathet en la frontera con Camboya nos dirigimos a inmigración para que nos sellaran nuestra salida de Tailandia. Antes de dirigirnos a emigración estaban unas chicas que revisaban a ver si tenías llena la tarjeta de salida con tu información, pero adicional a esto revisaba de que país eras, y si eras el primer turista de tu país en esta frontera te pedían llenar una encuestas de 6 páginas, donde te preguntaban en donde habías estado, cuanto tiempo y cuanto habías gastado, y como podrán imaginarse no hay muchos venezolanos viajando por estos lados y menos cruzando para Camboya por tierra, así que nosotros tuvimos que hacer la encuesta para poder pasar a emigración, tal vez no era obligado, pero nos dió pena decir que no, al terminar la encuesta nos regalaron un recuerdito de Tailandia. Pasamos por inmigración, y nos dirigimos a la entrada de Camboya que estaba unos paso de esta (Poi Pet), acá ha sido el único lugar feo que he visto y me refiero feo, porque en el pequeño camino para cruzar la frontera vimos casinos, mucha gente en la calle y muchos niños pidiéndote dinero para comer, algo muy triste de ver.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/frontera-camboya.jpg&quot; alt=&quot;L: Frontera camboya&quot; /&gt; Al llegar al sitio donde te sellan el pasaporte pasamos sin ningún problema, había un shuttle gratis que te llevaban a el terminal para tomar el carro que nos llevaría a Siam Riep, nuestro primer destino en Camboya. Al llegar al terminal compramos los pasajes y nos dijeron que teníamos que esperar hasta que llegaran más personas para que pudiera salir la minivan. El costo del pasaje eran de 10 dólares cada uno, y pasado unos 5 minutos sólo habíamos 4 personas que queríamos ir Siam Riep, así que las mismas personas que nos vendieron los pasajes nos preguntaron si queríamos tomar un taxi por unos 2 dólares adicionales cada uno, para que nos pudiéramos ir de inmediato, nosotros dijimos que si y nos fuimos en el taxi. Lo malo del taxi fué que no funcionaba muy bien el aire acondicionado, y nos dimos cuenta  cuando ya casi teníamos como 1 hora y media metidos ahí, además que estaba haciendo como unos 36 grados. Lo bueno fue que solo se tardó 2 horas. Llegamos a Siem Riep a eso de las 4pm, y como el terminal de autobuses quedaba cerca de nuestro hospedaje decidimos caminar, a pesar de que los tuk tuk nos decían que ese hotel quedaba a 5 kilometros, no les creimos porque como lo habíamos buscado en google maps y decía que estaba a 1 km, así que igual decidimos ir caminando y confiar en google maps. Lo que si puedo decirle es que en Siem Riep no tienen sentido de aceras, en muchas partes no puedes caminar por ellas por que están llenas de moto, o porque simplemente no hay, era un poco incomodo, y hacia bastante calor, pero nos consolabamos sabiendo que el hotel tenía piscina y que apenas llegaramos íbamos a meternos en ella.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo primero que hicimos al llegar fue meternos en la piscina un rato para refrescarnos, luego nos bañamos y nos fuimos al mercado nocturno a ver que podíamos comer, supuestamente quedaba cerca, así que decidimos caminar, pero ahí verificamos que en esta ciudad realmente no tenían aceras, pero si te pones a ver yo dudo que ellos caminen por las calles, lo que hacen es irse en su motos o en algunos casos en sus bicicletas, así que me imagino que por eso es que no le prestan mucha importancias a las aceras. Al llegar al mercado nos comimos un plato típico de ellos, el mío era arroz blanco con carne guisada (Lok Lak), muy rica por cierto, y Ely comió una sopa, eso nos costó como unos 6 dólares incluyendo las bebidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/ankor1.jpg&quot; alt=&quot;R: Ankor Wat&quot; /&gt; Al día siguiente, tomamos unas bicicletas para ir al Parque histórico a recorrer las ruinas de los templos de Siam Reap. Para llegar a la entrada del parque tuvimos que pasar por el tráfico pesado de motos de la cuidad, y como toda ciudad con motorizados hacen lo que se les dá la gana. En  muchas ocasiones venían comiendose la flecha, y era, por lo menos para mí, demasiado estresante tener que manejar bicicleta con una moto que viene de frente, aunque venían super despacio igual era super incomodo, y antes de llegar al parque ya le había a dicho a Ely que no quería volver a montar bicicleta en esta ciudad. Al llegar al parque tenías que comprar la entrada, podías comprar para 1 día 20 dolares, 3 días 40 dólares, 7 días 60 dólares, y así sucesivamente, nosotros compramos la de un día, porque sólo nos quedaríamos allí 3 noches. Lo curioso de las entradas, es que al momento de comprarlas te toman una foto y las entradas la imprimen con tu foto, esto es porque el parque es abierto. Nosotros fuimos primero a las ruinas del templo mas visitado: &lt;em&gt;Angkor Wat&lt;/em&gt;, es un templo bellísimo he impactante el cual fue construido entre los siglos XI y XII, son impresionantes estos templos, a  &lt;em&gt;Angkor Wat&lt;/em&gt; le construyeron un lago alrededor porque según su mitología esto es una parte fundamental para todos los templos, ademas que deben de tener 5 niveles en su estructura para representar al monte Meru, la morada de los dioses en la religión Hindú. Este lugar es hermoso y sólo lo construyeron para ser un templo, nadie vivía en estos sitios sólo eran usados para rituales religiosos. Luego de explorar &lt;em&gt;Angkor Wat&lt;/em&gt; por casi una hora y media seguimos hacia otro que no quedaba tan cerca, pero que también era impresionante: &lt;em&gt;Bayon&lt;/em&gt;, dentro de la ciudadela &lt;em&gt;Angkor Thom&lt;/em&gt;. Este templo en cada uno de sus torres tenía por los 4 lados caras para un total de más de 200 caras (habían 54 torres acá) también estuvimos como hora y media, y como ya era mediodia decidimos comer en un localcito que estaba en frente de este templo, para así poder admirarlo mientras almorzábamos. Luego continuamos explorando las ruinas de otros templos, todas con su particularidades, pero hermosísimos. Al final del día regresamos cansados, así que de nuevo nos metimos a la piscina para refrescarnos de ese día caluroso y agotador, pero al mismo tiempo increiblemente satisfactorio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/puesta-sol.jpg&quot; alt=&quot;L: puesta sol&quot; /&gt; Al día siguiente decidimos ir a ver el amanecer, por lo que decidimos alquilar un tuk tuk para todo el día, porque si lo alquilábamos solamente para ir a ver la salida del sol nos salía a 10 dólares por 2 horas, pero si lo alquilábamos todo el día eran 20 dólares, así que decidimos alquilarlo todo el día y creo que fue lo mejor que pudimos hacer. Hicimos 4 visitas a otros templos que quedaban retirados, pero lo mejor fue que no sentimos tanto calor como el día anterior, porque en el tuktuk te refrescas mientras vas de camino, además que el señor nos llevó botellas de agua con una cavita con hielo. Pero igual ambas experiencias valieron la pena, también es muy bonito ir en bicicleta. Los templos fueron abandonados por un largo tiempo ya que no se sabe que pasó con la civilización Khmer que los construyó, y muchos de estos templos estaban casi consumidos por la naturaleza y en algunos casos estaban destruidos por lo que los arquelogos tuvieron que reconstruirlos según sus estructuras. A nosotros nos falto visitar un monto de ruinas. Definitivamente en nuestra proxima visita a Camboya le dedicaremos más tiempo a Siem Riep.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En nuestro 4to día salimos a las 8am para Nom Pen la capital de Camboya, tomamos una línea de autobuses que tienen muy poco tiempo en el mercado (Giant Ibis), pero podemos decir que este sistema de transporte es fabuloso a pesar de su costo de 17 dolares. Lo mejor es que lo puedes comprar en línea, además el servicio te incluia internet, electricidad y al entrar te dan una botella de agua y un dulce (caracolas). Llegamos a  Nom Pen  a las 3 pm, alquilamos un tuk tuk para que nos llevara a nuestro hospedaje. Para este sitio decidimos reservar con &lt;a href=&quot;www.airbnb.com/c/ealvarado?s=8&quot;&gt;AirBnB&lt;/a&gt;, en una casa con un grupo de extranjeros que viven actualmente en este país. La casa era de tres pisos y lo que podemos decir es que las personas que viven allí se quedaron en la época de la universidad a pesar que son personas de 30 y picos de años, además de lo extraño que es que quieran vivir en un lugar como Nom Pen, que es un país que acaba de salir de una guerra civil y que no esta nadá desarrollado, pero bueno este tipo de cosas se pueden ver en cualquier parte, los seres humanos siempre queremos lo que no tenemos. Lo que les puedo decir de Nom Pen es poco, también nos quedamos 3 días, pero lo primero que hicimos fue ir a ver las prisión de &lt;em&gt;Toul Sleng&lt;/em&gt;, que era el lugar donde llevaban a los presos en tiempos de la dictadura de Pol Pot entre los años 1975 y 1979. Lo que vimos en esa prisión fue algo horroroso, te explicaban como eran los tratos de los prisioneros y quienes eran los prisioneros, lo que esta gente vivió en este poco tiempo fue una verdadera masacre. Este régimen despreciaba a toda aquella persona que hubiese estudiado, lo primero que hizo fue enviar a todo el mundo al campo y les ponía una cuota de siembra que tenían que cumplir sin importar si en las tierras asignadas se podía producir eso. Se pueden imaginar la cantidad de personas que murieron de hambre en los campos, y a los que no los metían presos y los torturaban hasta morir. Fue tan horrible ver eso que no nos quedó ganas de ver mas nada. Tampoco era que había mucho que hacer, ni siquiera le tomamos foto a ese lugar, fue algo muy deprimente y triste, sobre todo ver lo que los seres humanos pueden hacer hacia sus semejantes sin ningún tipo de remordimiento.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 29 Feb 2016 02:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://nomadas.com.ve/2016/02/29/camboya/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://nomadas.com.ve/2016/02/29/camboya/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Ayutthaya, Tailandia</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/estacion-tren.jpg&quot; alt=&quot;L: Estación del tren&quot; /&gt;Para terminar nuestro recorrido por Tailandia, nos fuimos a Ayutthaya donde se encuentran las ruinas de la segunda capital de Tailandia.
para llegar tomamos nuevamente el tren que se tardó sólo 4 horas, pero a diferencia de Sukhothai éste si nos dejaba en nuestro destino. Al llegar habíamos leído que para ir al lado 
de la vieja ciudad desde la estación de tren habían unos barquitos que te cruzaban al otro lado del rio, por lo que decidimos tomarlo y cruzar para luego caminar hasta donde estaría 
nuestro hotel, el viaje en este bote fue super rápido, solo era cruzar el rio de 40 metros aproximadamente, así que no duramos ni 2 minutos, después caminamos casi media hora y llegamos
a nuestro hotel. &lt;img src=&quot;/img/chun-chun.jpg&quot; alt=&quot;R: Chim Chum&quot; /&gt; Como siempre luego de estos viajes y en estos países tan calurosos, lo primero que haces cuando llegas a un hotel, sobre todo después de caminar con los bolsos,
es bañarte para refrescarte un poco. Llegamos como a las 6 pm así que salimos casi a las 7:30 pm a comer. La chica que nos hizo el check-in nos indicó donde estaba el mercado nocturno, el cual 
estaba solo a un par de cuadras de donde estábamos. Nos fuimos para allá, y nos comimos un Chim Chum, que es como el Shabu Shabu japonés, pero este es estilo tailandés (sopa que la haces al 
momento de comer, te dan las carnes, pollo o pescado y las colocas en una ollita con consume que te dieron para que las cocines, y que viene con una cocinilla abajo para mantener el calor
y garantizar que hierva, un poco parecido al fondiú).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/park-historico.jpg&quot; alt=&quot;L: Parque histórico&quot; /&gt; Al día siguiente, alquilamos un par de  bicicletas para ir a recorrer el parque histórico, el cual recomiendan que lo hagas en  bicicleta, tuk-tuk, taxi o alquiler 
de vehículo con chofer, dependiendo de tu presupuesto. Nosotros escogimos el más barato y el que implicaba hacer ejercicio. Estos paseos no se recomiendan a pie por el calor que hace y lo lejos 
que quedan las ruinas unas de otras. A diferencia de Sukhothai, las ruinas de Ayutthaya están regadas por toda la ciudad, y no en un sitio retirado. Nosotros decidimos ir relajados y salimos 
como a las 10am, luego de desayunar y ducharnos. Estuvimos en  las ruinas más cercanas, y visitamos 3 ruinas, antes de decidir regresar para comer como a las 2pm. Como teníamos que cruzar 
una calle con una intersección mas o menos complicada, además de que ellos manejan en sentido inglés y andábamos en las bicicletas, lo hicimos lo más precavido posible, y justo en ese momento 
yo veo pasar un elefante del otro lado de la acera donde nosotros teníamos que ir. Yo pensé “mira el Elefante que bonito”, y cruce la calle rapidíto porque no venían carros, pero cuando estoy 
del otro lado veo un elefante que viene  hacia mi dirección, &lt;img src=&quot;/img/elefante.jpg&quot; alt=&quot;R: Elefante en la vía&quot; /&gt; se pueden imaginar que me quedé congelada, realmente no sabía que hacer, estaba a la orilla de la vía 
y en la acera iba a pasar el elefante justa a mi lado. Yo lo que hice fue bajarme de la bicicleta y quedarme quieta para que pasara el elefante, el animal paso a pocos centímetros de mi, y yo 
congelada pero ni boba, trate de echarme a un lado. Claro, el elefante no iba solo, ellos lo utilizan para darles paseos a los turista y encima de él va quien lo entrena y los turistas. Ely del 
otro lado de la calle me tomó unas fotos, pero él me dice que yo voltié con una cara como de niña dicendo “Mira el elefante paso por mi lado, jijijiji”. Yo realmente no recuerdo, sólo que ese 
animal pasó a poco centímetros de mí. Luego seguimos nuestro camino y conseguimos un restaurant local, donde la comida estaba muy rica y bien preparada, comimos un pollo con merey, arroz y vegetales. 
Después de almorzar decidimos seguir explorando pero por la parte oeste de la ciudad, para ver si lográbamos hacer un recorrido en barco por los canales de la ciudad que nos permitiera cruzar para ver 
los templos que estaban del al lado del rio, pero no conseguimos donde se tomaban los botes, así que recorrimos y recorrimos hasta que llegamos a uno de los templos del otro lado de la cuidad alrededor 
de las 5 y pico, muy hermoso con el sol casi ocultándose y las ruinas increíbles, estuvimos allí un rato, y luego nos fuimos para que no se nos hiciera de noche porque teníamos que ir por la carretera
que no era tan fácil de andar en bicicleta, había trafico pesado y había en muchas partes demasiados carros parados en doble fila que te forzaban a pasar por el camino muy transitado. Al ver esto, Ely 
decidió tomar un camino de regreso paralelo en el que talvez no había mucho trafico, y fue así, no hubo mucho tráfico comparado con la carretera principal. Al final se nos hizo un poco de noche, pero 
llegamos al hotel pasadas las  7pm ya oscuro, lo malo fue que en el camino la plaga se aprovechó de nosotros y nos picó. Cenamos en el restaurant del hotel y luego nos fuimos a descansar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al día siguiente volvimos a rentar las bicicletas para ir un poco mas lejos y ver otras ruinas. Pocas, porque decidimos reservar un bote para las 4 pm que nos llevaría a recorrer 3 templos 
que estaban en la otra orilla del rio. &lt;img src=&quot;/img/paseo-lancha.jpg&quot; alt=&quot;R: Paseo en lancha&quot; /&gt;Salimos igual tipo 10am, y nos fuimos a hacer nuestra respectiva visita: vimos otras ruinas y regresamos al mediodía al hotel para comer 
nuevamente en el localcito del día anterior. Después de comer fuimos al centro que quedaba bastante cerca para cambiar dinero y dar unas ultimas vueltas con la bici antes de regresarlas porque 
teníamos que prepararnos para nuestro tour en bote.  Desde el hotel, nos vinieron a buscar en tuk tuk para llevarnos al barco. En el recorrido en barco por el Chao Praya pudimos ver la ciudad desde
el rio y los canales, visitamos 3 templos, el último de los cuales ya habíamos visitado el día anterior en la tarde, sin embargo volvimos a entrar y tomar mas fotos desde otro ángulos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Realmente, tanto Ayutthaya como Sukhothai fueron unas ciudades espectaculares para poder ver y conocer la historia de Tailandia, valió mucho la pena visitarlas y la pasamos muy rico.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 26 Feb 2016 02:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://nomadas.com.ve/2016/02/26/ayutthaya/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://nomadas.com.ve/2016/02/26/ayutthaya/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Sukhothai, Tailandia</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/parque-historico-sukhothai2.jpg&quot; alt=&quot;L: parque&quot; /&gt; En Sukhothai, con una población de alrededor de 40.000 habitantes se encuentran las ruinas de la primera capital de Tailandia. Para llegar a este sitio tomamos nuestro primer tren, que nos llevaría a la ciudad de Phitsanulok, y luego de allí teníamos que ir al terminal de autobuses para tomar un autobús o minivan el cual duraría una hora. Llegamos a eso de las 2 pm y el próximo autobús salía a las 3:30pm, compramos los pasajes y esperamos. Cuando llego el autobús vimos que era una autobús local, el cual se paró en muchos sitios para dejar a los locales. Terminamos llegando a Sukhothai como a las 5:30pm con un poco de hambre, no tanta porque habíamos preparados unos sandwiches para el camino, y en el tren nos dieron unas bebidas y almuerzo. Se puede decir que el servicio es igual que un avión, pero con la diferencia que mucho mas económico. Nosotros pagamos por ese trayecto 17 dólares, por unas 6 horas de trayecto aproximadamente. Al llegar al hotel ya teníamos visto el sitio donde íbamos a comer, un restaurant de un Ruso que tenía según los review las mejores pizzas a la leña. Luego de refrescarnos nos fuimos a ese localcito a verificar lo que decían los review, lo que les puedo decir es que las pizzas si estaban muy ricas y la atención también era buena. Al terminar nos fuimos a el hotel a descansar ya que el al día siguiente nos esperaba una gran aventura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/jeep-sukhothai.JPG&quot; alt=&quot;R: jeep-sukhotai&quot; /&gt; Al día siguiente nos fuimos a la vieja Sukhothai, en unos carritos locales que son parecidos a los Songthaew que habíamos usado en Chiang Mai, pero mas largos y tipo camión. Estos carritos llegan a la entrada del parque del lado Este, y en frente están los alquileres de las bicicletas, así que cruzamos y alquilamos la bicicleta para explorar el parque, pagamos la entrada y comenzó nuestra aventura por las ruinas de esta antigua capital de Tailandia. Como ven esta, era mi segunda vez en bici de este viaje, y como esta era un poco mas alta porque el asiento estaba elevando, me dió un poco de miedo sentir que mis pies no llegaban tan rápido al piso, así que estuve un rato tratando de adaptarme. Luego de un rato lo medio logre y comenzamos, pero a dar vueltas para que yo me sintiera cómoda con la bicicleta. Sin embargo, habían muchos mas turistas en bicicletas, motos y hasta carros, que en Luang Namtha. Al rato comenzamos a entrar a los templos del parque y allí empezó nuestro tour. Luego de haber recorrido todo el parque decidimos pararnos para descansar en una especie de balconcito que tenia una vista al laguito del parque, allí vimos que mas podíamos hacer porque aún quedaba tiempo para seguir explorando. Donde alquilamos la bicicletas nos dieron un mapa donde indicaban que ver y los templos, el mapa era difícil de entender, pero igual tratamos de seguirlo. Salimos del parque del lado este, por la parte de atrás, porque segun el mapa había una ruta que te llevaba al otro lado del parque, y entramos por una vía que no era muy transitada, como no entendíamos el mapa y no teniamos a quien preguntarles decidimos seguir y ir verificando con los nombres de las ruinas de templos que nos encontrábamos en el camino, pero como era como las 1 pm el sol estaba bastante fuerte y esta vía no tenía ni una matica. Afortuandamente, encontramos a un señor que tenía una tienda donde al vernos pasar nos ofreció una patilla, así que decidimos pararnos para comernos la patilla y luego seguir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seguimos por el camino buscando el templo  Wat Saphan Hin, un poco dudosos del camino porque no pasaba mucho tráfico, y si acaso vimos pasar unas 5 motos y como 2 carros. Pero la carretera estaba pavimentada así que decidimos seguir, ya como a mitad de camino vimos otro grupo de turistas que estaban descansando en la ruinas de un templo, al ver estas personas pues nos sentimos mas seguro que por lo menos no éramos los únicos que andaban en esa vía,  &lt;img src=&quot;/img/ruinas-camino.jpg&quot; alt=&quot;L: templo&quot; /&gt; los pasamos y a medida que andábamos nos refrescábamos un poco con la brisa porque la via era una pequeña bajada. Después de un rato más pedaleando llegamos al templo  Wat Saphan Hin, y en sentido contrario llegaron otro grupo de turistas. Todos estacionamos nuestras bicicletas y empezamos a subir por que las ruinas del templo quedaba en una pequeña colina desde donde se tenía una muy bonita vista de los alrededores, al estar allá arriba le preguntamos a los otros chicos que por donde teníamos que ir para llegar a la entrada del parque, ya que eran como las 3 pm, y los chicos nos indicaron y nos comentaron que ellos también pensaban que estaban perdidos porque en ningún lado te decía si ibas por el camino correcto, &lt;img src=&quot;/img/ruinas-camino2.jpg&quot; alt=&quot;R: ruinas-camino&quot; /&gt; la diferencia era que por lo que vimos ellos hicieron la ruta por donde la mayoría empieza el recorrido, y nosotros por el sentido contrario, pero lo importante es que llegamos y disfrutamos del paisaje y del templo. Al seguir por el camino que veniamos nos encontramos con la carretera que nos llevaría a la entrada del parque, en esta via habían otras ruinas y  decidimos entra a ver si había alguna ruta alternativa, porque la carretera en la que íbamos había bastante trafico, pero no conseguimos otra así que tuvimos que regresar a la carretera. Después de pedalear por un buen rato llegamos a la entrada, entregamos las bicicletas y aprovechamos de refrescarnos con unas bebidas bien frías que estaban vendiendo al lado donde entregas las bicicletas. Luego de esto tomamos nuevamente el camioncito que nos dejaría enfrente del hotel. Al día siguiente no hicimos nada, ya habíamos recorrido casi todo el parque así que nos quedamos a descansar para el día siguiente que partiríamos a Ayutthaya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El resto de las fotos están disponibles en &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/media/set/?set=a.1714545055496666.1073741833.1690203251264180&amp;amp;type=3&quot;&gt;el album en Facebook&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 24 Feb 2016 02:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://nomadas.com.ve/2016/02/24/sukhothai/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://nomadas.com.ve/2016/02/24/sukhothai/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Chiang Mai, Tailandia</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/templo-chiang-mai.jpg&quot; alt=&quot;L: templo&quot; /&gt;Ya salimos de Laos y ahora estamos al norte de Tailandia en Chiang Mai, una ciudad con muchas cosas por hacer y muchos lugares donde comer y visitar. Tailandia no deja de sorprenderme, es un país muy temático, siempre encontraras algo distinto en él. En Chiang Mai, nos sentimos como en casa, el clima casi es igual que Caracas, sólo que a ratos un poco más de calor pero bastante soportable. En este sitio nos quedamos nuevamente usando &lt;a href=&quot;www.airbnb.com/c/ealvarado?s=8&quot;&gt;AirBnB&lt;/a&gt;, en una apartamento mas grande que el de nosotros en Caracas pero muy parecido, &lt;img src=&quot;/img/templo-chiang-mai2.jpg&quot; alt=&quot;R: templo2&quot; /&gt; la zona es tipo las Mercedes, muchos lugares en donde te puedes tomar unas cervezas o unos tragos y todo a unos precios muy solidarios, frecuentados también por los locales. Y sitios para comer ni hablar, de muchas variedades de comida, comida típica tailandesa, americana, italiana, Indú, Arabe, en fin lo que se te pueda ocurrir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/comida-casera.jpg&quot; alt=&quot;L: comida-casera&quot; /&gt; Esta ciudad de Tailandia la agarramos para hacer un stop y sólo nos quedamos como si estuviéramos viviendo ahí, hicimos varios días comida en el apartamento también porque, trabajamos full y salimos, pero también hicimos nuestro tour turísticos de la ciudad. Estuvimos en los templos del centro y cerca de donde estábamos. &lt;img src=&quot;/img/mercadito-nosotros.jpg&quot; alt=&quot;R: mecadito-nosotros&quot; /&gt; Los templos muy hermosos y bien cuidados, siempre con su colores muy vivos y resaltantes. El transporte en Chiang Mai eran camionetas tipo jeep, que le indicabas al conductor a donde querías ir y el te decía si iba por ese camino o no, porque la ruta la colocaba el primero que se montaba al jeep, tomamos siempre estos carritos cuando salíamos, era bastante sencillo y como nos quedamos cerca de una calle muy conocida, pues era fácil tomarlos e indicar la dirección. Fuimos al cine en dos ocaciones, y por ultimo y de pura casualidad, el último día fuimos a comer al centro y luego de caminar para ver un mercadillo de comidas llegamos al mercado sabatino,&lt;img src=&quot;/img/comida-mercadito.jpg&quot; alt=&quot;L: comida-mercadito&quot; /&gt; uno de los lugares mas concurrido de la ciudad, acá puedes comprar lo que sea desde un helado hasta un pincho de calamar, si es comida lo que estas buscando, pero también puedes comprar ropa, pinturas, obsequios, lo que quieras; pero eso si, cuando vas tienes que ir mentalizado que es un mercadillo muy concurrido y que es muy difícil caminar y salir del mismo por la cantidad de turista y gente local que va.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/cena-aniversario.jpg&quot; alt=&quot;R: cena-aniversario&quot; /&gt; En este lugar celebramos nuestro 11 aniversario!!! se dice fácil, estar 11 años juntos a una persona, me parece que fue ayer, es una década, donde han habidos buenos momento, alegrías, llanto, decepciones, y muchos viajes!!!!. Y para celebrar a lo grande decidimos salir a cenar a un restaurant que se llama el Tamarindo, es un restaurant lujo, donde la mayoría de las parejas eran personas alrededor de 60 años, creo que nosotros éramos los mas jóvenes, el restaurant es un poco costoso comparado con los precios que puedes conseguir en Tailando, pero bueno, era una ocasión especial así que decidimos comer allí, yo pedí un pollo en salsa, muy sabroso y Ely pidió una sopa típica Tailandesa que estaba picante, y para tomar pedimos una botella de vino local, que por lo que vimos éramos los únicos en el Restaurante que pedimos una botella.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 19 Feb 2016 02:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://nomadas.com.ve/2016/02/19/chiang-mai/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://nomadas.com.ve/2016/02/19/chiang-mai/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Luang Namtha</title>
        <description>&lt;p&gt;Luego de pasar 5 días en Luang Prabang, decidimos irnos a Luang Namtha, que es un pueblito a 6 horas en autobús en la parte norte de Laos muy cerca de China. Decimos que le dimos una segunda oportunidad a Laos porque en Luang Prabang sentimos que todo ha sido arrasado por el turismo, porque por todo nos querían cobrar, si querías pasar un puente de bambú te cobraban, en la mayoría de los templos cobraban la entrada así fueran pequeños y como nuestro propósito en el viaje es conocer la cultura de otros paises, pero preferiblemente al natural y no tan influenciados por el turismo, decidimos buscar un lugar que representara al país de una forma más auténtica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/calle-principal.jpg&quot; alt=&quot;L: calle-princial&quot; /&gt; Luang Namtha es un pueblito muy pequeño, con muy pocos turistas porque muchos lo usan para quedarse una noche y seguir con su viaje y otros como base para partir a hacer trekking. Nosotros  decidimos quedarnos un poco mas, pero esta vez usamos Agoda y nos hospedamos en Zuela Guest House. &lt;img src=&quot;/img/restaurant-zuela.jpg&quot; alt=&quot;R: restaurant-zuela&quot; /&gt;  El hotel tenia un pequeño restaurant que era atendido por su propia dueña, que para nuestra sorpresa la Sra. se alegró cuando supo de donde éramos, ya que ella nos dijo que el nombre de su negocio se lo había colocado porque le gustaba el nombre de nuestro país: Venezuela, y que antes de tener el local había dicho que si tenia una hija la iba a llamar Zuela y si tenia un hijo Vene, y tuvo una hija y la llamo Zuela y también a su local, le dijimos que honor y que suerte haber escogido ese lugar para quedarnos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/paseo-bici.jpg&quot; alt=&quot;L: paseo-bici&quot; /&gt; En este pueblito realizamos nuestro primer paseo en bicicleta, y tengo que confesar que yo no manejo bien bicicleta, ademas que soy extremadamente miedosa y acá teníamos que ir por la carretera que iban los carros. Para mi suerte no pasaban muchos carros y cuando pasaban lo hacían lejos de las motos y los ciclistas. A pesar que no manejo bien bicicleta me fue bien, me costaba un poco arrancar y quedarme estable pero poco a poco le fui agarrando el hilo. &lt;img src=&quot;/img/paisaje-bici.jpg&quot; alt=&quot;R: paisaje-bici&quot; /&gt; Con la bicicleta nos fuimos a ver los campos de arroz, que lugar mas hermoso, todo lleno de verde y con vacas pastando en la distancia. En el camino estaban las casitas humildes de los granjeros desde donde todos lo niños nos saludaban diciéndonos &lt;em&gt;Sabaidee&lt;/em&gt; cuando nos veían pasar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/paseo-moto.jpg&quot; alt=&quot;L: paseo-moto&quot; /&gt; Los dos siguiente días alquilamos una moto también. Fue nuestra primer paseo en moto, y para evitar la novatada le colocamos un poco menos de 1/2 tanque de gasolina, pero nos asustamos cuando estábamos justo llegando a una cascada cercana, porque se veía que ya no tenia gasolina, no había pasado ni media hora, y el camino no era lejos, así que decidimos devolvernos y colocarle mas gasolina a la moto porque supuestamente nosotros nos estábamos quedando sin gasolina, en esta segunda ocasión le colocamos 3 dólares mas pero realmente fue demasiada gasolina porque terminamos llenando todo el tanque de la moto y sobró plata, así que finalmente si pagamos la novatada y venezolanada con la gasolina. Después de llenar gasolina decidimos volver a la cascada para ir a verla.  Nosotros pensabamos que la cascada sería tal vez un poco como la de Luang Prabang, pero no fue así, llegamos y vimos una cascada pequeñita. Como vimos un camino que se podía subir empezamos a caminar porque la guía hablaba de dos cascadas, una más arriba de la otra, pero caminamos como por 40 minutos y no llegábamos a la otra cascada que se suponía que estaba ahí, y de repente pasa una pareja que se regresaba de la supuesta cascada nos dijo que ellos habían caminado por otros 45 minutos más y que no llegaban al sitio así que se regresaron. Nosotros al escuchar eso caminamos 5 minutos más y nos regresamos, realmente el camino era resbaloso y estábamos subiendo la montaña así que no seguimos, bajamos y cuando lo hicimos vimos que si había una cascada mas adelante de la primera que encontramos, solo que por un pequeño desvio que estaba casi al inicio del camino, así que subimos un poco mas y allí estaba, no era nada igual a la de Luang Prabang, pero si estaba bastante cerca de la primera. Estuvimos allí por un rato mas y decididos irnos, y seguir paseando por los alrededores con la moto, pero la gasolina decía que estaba el tanque full, así que decidimos no entregar la moto y al día siguiente seguir usandola para conocer otros lugares cercanos, y gastarnos la gasolina que le habíamos puesto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/paisaje-moto.jpg&quot; alt=&quot;R: paisaje-moto&quot; /&gt; Al otro día, luego de desayunar Ely me dice que si estoy preparada para ir mas lejos con  la moto, y dije que si, así que nos fuimos a la frontera con China, el camino tenia unos paisajes bellísimos y en algunos sitios habían casitas en la orilla de la carretera, pero cuando estábamos a mitad de camino, luego de casi dos horas en la carretara, había un hueco inmenso que Ely no se percató si no cuando estábamos ya pasándolo y perdió el control de la moto y nos caímos, lo bueno fue que venía como a 40km/h y cuando vio eso bajo a menos de 10km/h, así que la caída fue leve pero sí nos golpeamos. Yo por lo menos recibí mi morado en mi canillita y me raspe la pierna levemente, no sé cómo, porque el bluejean no se rompió y ni se ensució. Lo bueno fué que no venía ningún carro atras de nosotros ni tampoco de sentido contrario, porque era una carretera muy sola, así que nos paramos rápido, nos revisamos que tanto nos habíamos golpeado y que le había pasado a la moto. A la moto no le pasó tampoco nada, solo se medio raspó en una raspadura que ya tenía, y era casi imperceptible, sobre todo porque ya estaba rayada. Luego de esto decidimos no seguir, porque no sabíamos que tan mala íbamos a conseguir el resto de la carretera y apenas estábamos a mitad de camino, nos regresamos con nuestros golpes y comimos en un restaurancito que estaba en el camino. Llegamos al hotel y subimos para poder pasar el susto. Al día siguiente decidimos quedarnos en el hotel trabajando y no salir, así que pasamos todo el día con nuestras laptops en el restaurante comiendo y Ely bebiendo cervezas.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 02:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://nomadas.com.ve/2016/02/13/la-segunda-oportunidad-laos/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://nomadas.com.ve/2016/02/13/la-segunda-oportunidad-laos/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Restaurant Escuela Khaiphaen</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/guiosas.JPG&quot; alt=&quot;L: gyosas&quot; title=&quot;Gyosas con una salsa de maní&quot; /&gt; En el artículo anterior les mencioné un restarurant escuela en el que comimos y nos gustó mucho. Este post es dedicado a ese lugar: el Restaurant Escuela Khaiphaen en Luang Prabang, el mejor sitio que hemos comido en nuestra vuelta al mundo. Este restaurant es apoyado por las organizaciones Friends-International y Childsafe-international, las cuales se encargan de ayudar a aquellos niños que fueron explotados por esas mafias horrorosas que existen en este mundo. El restaurant les enseña a estos niños rescatados a trabajar en todo lo que tiene que ver con el manejo de un restaurant, desde la cocina, hasta como atender a los clientes. Estos jóvenes han sido salvados  de la prostitución, de ser obligados a vender cualquier objetos a los turistas, de pedir dinero entre otras cosas que vemos a los niños hacer para el beneficio de un tercero. Cuando viajes y veas algunas de estos escenarios no contribuyas a que esto siga sucediendo, piensa en tus hijos si los tienes, o en tu sobrinos. &lt;img src=&quot;/img/gyosas2.jpg&quot; alt=&quot;R: gyosas2&quot; title=&quot;Gyosas con una salsa de maní&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tips-para-evitar-el-abuso-infantil&quot;&gt;Tips para evitar el abuso infantil&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Acá les dejo 7 tips que estas organizaciones recomiendan para cualquier situación que se describirá a continuación:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;tip-1-ayuda-a-los-nios-mediante-tu-apoyo-a-una-ong&quot;&gt;Tip 1: Ayuda a los niños mediante tu apoyo a una ONG&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;El programa de Childsafe-international, selecciona de la comunidad miembros como: conductores de tuk-tuk, motorizados, vendedores de la calles, trabajadores de hoteles, operadores de tour; y los entrena sobre como identificar y proteger a los niños en situación de abuso, ellos están equipados para responder ante una situación de peligro de un niño. Mediante el apoyo a ONGs especializadas logras que tu ayuda cuente mucho más que al tratar de contribuir individualmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El apoyo no tiene que ser necesariamente monetario, también puede ser trabajo voluntario ya que muchas de estas organizaciones aceptan voluntarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Investiga bien antes de apoyar una ONG, averigua que parte de tu dinero va a la carga administrativa de la misma y que parte realmente a la acción social, investiga las obras realizadas y como contribuyen. También hay mucho abuso en falsas ONGs que están hechas con la finalidad exclusiva de sacar dinero a personas de buena voluntad.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;tip-2-piense-antes-de-comprarle-a-un-nio&quot;&gt;Tip 2. Piense!!! Antes de comprarle a un niño&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Cuando viaje y se encuentre con niños vendiendo comida, pidiendo dinero o vendiendo objetos en la calle, en mercados, en estaciones de autobús, en los alrededor de iglesias o templos; si les compra usted estará contribuyendo a que estos niños no estén a salvo y contribuye a que estos siga creciendo en esta situación de explotación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se puede ayudar efectivamente a estos niños si se les compra a las organizaciones encargadas de ayudar a sus familias a soportarlos. Compre en los lugares que estén ayudando o que fueron creados para ayudar a las familia de estos niños, y compre productos hechos por la familias y así ellos puedan dar a los niños un mejor cuidado.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;tip-3-piense--cmo-proteger-a-nios-de-trabajos-explotadores&quot;&gt;Tip 3. Piense!!!  Cómo proteger a niños de trabajos explotadores?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Si ve niños trabajando en restaurants, hoteles/hostales, de vigilantes o en trabajos de construcción y mercados, y sospecha que son niños explotados; trate de averiguar si existe alguna organización para denunciar esta actividad y no contribuya a estos establecimientos comprando o quedándose en este hotel/hostel&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;tip-4-piense-los-nios-no-son-una-atraccin-turstica&quot;&gt;Tip 4. Piense!!! Los niños no son una atracción turística&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Cuando viaje no debería visitar niños en centros de cuidados, o centros de educación o en comunidades pobres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En vez de esto ayude a los niños comprando los productos hechos por los familiares y así ellos ganaran dinero para poder darles un mejor cuidado a sus hijos.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;tip-5-piense-antes-de-llevar-a-un-nio-a-su-cuarto-de-hotel-por-cualquier-razn&quot;&gt;Tip 5. Piense!!! Antes de llevar a un niño a su cuarto de hotel por cualquier razón&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Cuando viaje talvez encuentre niños que quiera ayudar directamente. Llevar a un niño a su cuarto por comida, para bañarse o para que descanse, es peligroso para usted y el niño. Esto lo podría poner en riesgo con la ley y el niño tal vez se sentiría cómodo yendo al cuarto con un adulto y podría ser el inicio de abuso o rapto en la siguiente ocasión. &lt;img src=&quot;/img/plato.JPG&quot; alt=&quot;L: plato&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;tip-6-piense-cuando-este-en-frente-de-un-potencial-riesgo-de-explotacin-sexual-de-un-nio&quot;&gt;Tip 6. Piense!!! Cuando este en frente de un potencial riesgo de explotación sexual de un niño&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Cuando viaja podrían ofrecerle tener relaciones sexuales con un niño o puede ser testigo de una situación donde un niño esté en riesgo de explotación sexual.
Esto puede pasar en los hoteles/guest-house, en lugares de entretenimiento o directamente en la calle. UNICEF reporta que de 30 a 35 porciento de todos los trabajadores sexuales en la subregión del Mekong tienen entre 13 y 17 años de edad. Si usted es testigo de un trabajador sexual quien le ofrece sexo con un niño, si usted ve un adulto promocionando a un niño, o si a usted le ofrecen sexo con un niño o pornografía infantil, rechace y reporte esto inmediatamente por las lineas de protección de menores.&lt;img src=&quot;/img/nosotros.JPG&quot; alt=&quot;R: nosotros&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;tip-7-piense-mantenga-sus-ojos-abiertos&quot;&gt;Tip 7. Piense!!! Mantenga sus ojos abiertos&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Cuando usted viaja puede encontrar varias situaciones de niños en riesgos o sufriendo daño.
Adicional a los que ya se ha mencionado, existen otras formas de riesgos incluyendo sicológicos, abusos emocionales, enfermedades, uso de drogas, accidentes o estar perdidos. Si usted ve a un niño en peligro informe a la polícia local o busque y averigue si en esa localidad existe alguna organizacion para ayudar a los niños que esten en situación de riesgo.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2016 02:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://nomadas.com.ve/2016/02/10/restaurant-escuela/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://nomadas.com.ve/2016/02/10/restaurant-escuela/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Luang Prabang, Laos</title>
        <description>&lt;p&gt;Luego de pasar 2 semanas en el frío de Hong Kong y Hanoi, estamos en nuestra tercera Parada: Luang Prabang, Laos.  Al llegar al aeropuerto realizamos el proceso de solicitud de visa, un proceso bastante sencillo y rápido de hacer no estuvimos mas de 10 minutos y eso incluía que tuvimos que llenar el formulario de solicitud. Es un aeropuerto pequeño se parece al de San Cristobal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luang Prabang es un lugar pequeño, pero con gente hospitalaria, como nuestro host de &lt;em&gt;AirBnB&lt;/em&gt; Bill, que nos recibió  con un vaso de limonada y un plato de fruta de cambur, patilla y mango, el mango estaba muy sabroso. Durante nuestro recibimiento, Bill, nos mostraba un mapa indicándonos los sitios cerca que podíamos visitar y ver. Luego nos dio nuestra habitación y nosotros empezamos a hacer nuestra primera visita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/pescado.jpg&quot; alt=&quot;R: pescado&quot; title=&quot;Pescado con toronjil&quot; /&gt; Nuestro host nos recomendó un restaurant, fuimos a almorzar allí, la comida deliciosa y con un toque gourmet, además nos dimos cuenta que es un restaurant escuela. Ely pidió un pescado que estaba muy bueno y yo pedí una sopa de verdura. El restaurant se llama Khaiphaen, y es realmente uno de los mejores de nuestro viaje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/bote-local.jpg&quot; alt=&quot;L: bote&quot; title=&quot;Río Mekong y un bote local donde se transportan los vehiculos al otro lado del río&quot; /&gt; Luego de comer nos fuimos a caminar para conocer los alrededores y al finalizar la tarde nos paramos en local pequeño que esta frente al río Mekong, allí Ely aprovecho a tomar un par de cerveza y ver la puesta de sol, luego de allí nos fuimos a ver el mercado nocturno que esta muy cerca donde nos estamos quedando, y como todo se veía buenísimo decidimos probar un plato, el cual lo vende tipo buffet, y adicionalmente nos compramos una morcilla para ver si esta si era igual a la que hacen en Venezuela, y en efecto es igual la diferencia es que la hacen picante!!!. Al terminar de comer por segunda vez acá de Luan Paraban nos fuimos a dormir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/templo.jpg&quot; alt=&quot;R: templo&quot; title=&quot;Templo Watmay Souvannapoumaram&quot; /&gt; Al día Siguiente nos levantamos, desayunamos y nos fuimos a realizar nuestro respectivo tour de la ciudad. Realizamos una pequeña caminata por los alrededores para luego ir al Museo Nacional que anteriormente era el Palacio del Rey, un lugar grande donde te muestra algunos regalos que le hicieron a el rey, la corona y alguna fotos de los reyes. A pesar de ser grande, el lugar era bastante sencillo, excepto la sala del trono la cual estaba hermosamente decorada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/vista-luang-prabang.jpg&quot; alt=&quot;L: vista&quot; title=&quot;Vista desde el monte Phousi&quot; /&gt; Otra de las cosas que te recomiendan en Luang Prabang es subir una colina que queda en el medio de la ciudad (el monte Phousi) para ver la puesta del sol, es algo concurrido a las 5 pm, nosotros subimos a las 4 y menos mal que lo hicimos así porque pudimos seleccionar uno de los mejores lugares para tomar foto puesta del sol. Después de ver esto, nos fuimos al mercadillo nocturno a comer, pero esta vez en la misma cuadra donde nos estabamos quedando que vendían comida vegetariana y lo que agarrabas en el plato la señora te lo pasaba a un wok para calentarlo todo junto. Luego de esto nos fuimos a dormir bastantes cansado porque fue un día agitador de muchas visitas que realizamos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/cascada1.jpg&quot; alt=&quot;R: cascada&quot; title=&quot;Cascada Kuang Si&quot; /&gt; Pasamos el resto de los días paseando por la ciudad, comiendo de los buffet y Ely tomando cervezas. Además fuimos a una cascada muy famosa de Laos &lt;em&gt;Kuang Si&lt;/em&gt;, que no es para menos es una cascada que su agua es de color turquesa, pero es igual de fría como cualquier rio :)&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 09 Feb 2016 02:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://nomadas.com.ve/2016/02/09/laos/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://nomadas.com.ve/2016/02/09/laos/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>El templo de la literatura y otros sitios</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/pagoda-un-pilar.jpg&quot; alt=&quot;R: Pagoda de un Pilar&quot; /&gt; Nuestros últimos 2 días en Hanoi continuamos nuestro paseo por la ciudad. Tomamos nuevamente el autobús 9 que nos dejaba cerca de la  Pagoda de un solo pilar, en donde solo estuvimos poco tiempo. Es algo hermoso, pero pequeño que se puede ver rápidamente. Para nuestra fortuna la lluvia había parado, así que pudimos tomar las fotos sin ella. La Pagoda está ubicada en &lt;em&gt;Ba Dihn&lt;/em&gt; y cerca del Mausoleo de Ho Chi Minh y del Palacio Presidencial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como el Mausoleo quedaba cerca fuimos a visitarlo, allí están los restos de Ho Chi Minh, el lider de los Vietnamitas. Solo lo vimos por fuera, ya que estaba cerrado. El lugar es parecido a los próceres, y es la plaza mas importante de Hanoi porque allí Ho Chi Minh en 1945 dió el discurso donde proclamó la independencia de Vietnam. En esta plaza realizan las efemérides de Vietnam parecido como se hace en Venezuela en los Proceres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/calle-bares.jpg&quot; alt=&quot;L: Calle de los Bares&quot; /&gt; Luego de la plaza tomamos el autobús 9 para que nos llevara nuevamente al centro de Hanoi, como ya eran pasadas la 1 decidimos comer en local que tenia una pequeña vista a la calle en un segundo piso. Luego de comer empezamos a hacer un tour caminando recomendado por &lt;em&gt;Lonely Planet&lt;/em&gt; por el &lt;em&gt;Old Quarter&lt;/em&gt;, donde paseamos por los mercados de verduras y venta de carne y pescado, durante este trayecto aprovechamos y entramos a los templos que estaban en el camino, también estuvimos en la calle de los bares donde hay muchos locales para tomar cualquier bebida en mesitas en la calle. Continuando con este paseo estuvimos en la puerta del este, es una de las puertas más antiguas de la antigua ciudad amurallada de Hanoi, en tiempos pasados la usaban los comerciantes para declarar a un canciller sus intenciones de entrar a la cuidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/mercado-tet.jpg&quot; alt=&quot;R: Mercado del Tet&quot; /&gt; Seguimos nuestro caminata y vimos de cualquier cantidad de cosas que se puedan imaginar, finalmente llegamos a una venta de adornos para el Año Nuevo Chino. La cantidad de personas comprando era impresionante, era tal cual como ir al centro de Caracas el fin de semana antes del 24 de diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y para finalizar nuestra visita a Hanoi, el día siguiente estuvimos en el templo de la literatura, el cual es considerado como la primera universidad de Vietnam, lugar muy lindo donde los colegios hacen sus actos de grados. El domingo cuando estuvimos había un grupo de estudiantes sacando su foto de grado. Por ultimo estuvimos visitando la carcel de &lt;em&gt;Hoa Lo&lt;/em&gt;, acá te muestran como era que mantenían privados de libertad a los presos de la época pasadas, es un lugar muy frío e interesante pero nada bonito.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 02 Feb 2016 02:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://nomadas.com.ve/2016/02/02/el-templo-de-la-sabiduria/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://nomadas.com.ve/2016/02/02/el-templo-de-la-sabiduria/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>La increible hospitalidad Vietnamita</title>
        <description>&lt;p&gt;Es nuestra segunda visita a Vietnam, y la increible hospitalidad de su gente no deja de sorprendernos. En ambos casos nos hemos hospedado con anfitriones de &lt;a href=&quot;www.airbnb.com/c/ealvarado?s=8&quot;&gt;AirBnB&lt;/a&gt;, y no sé si hemos tenido suerte, pero nuestros anfitriones en ambos casos han sido increibles. No solo eso, sino que es uno de los pocos paises donde vamos caminando en la calle y la gente nos sonríe amablemente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llegamos el lunes a Hanoi, y Long (nuestro anfitrión) nos invitó a su Café donde le ofreció a Gabriela un te de flores de Hibisco y a mí un Café. Después de llevarnos al Apartamento donde dejamos nuestros bolsos, nos dió un pequeño tour por la zona indicandonos los lugares donde comer y cual era la especialidad que debíamos probar en cada uno de ellos. La zona donde nos alojamos está ligeramente alejada del frenético centro de Hanoi, y es más bien una zona donde están residenciados muchos expatriados Japoneses y Coreanos. Alrededor hay multiples sitios donde comer variedad de platos vietnamitas, así como comida internacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ese mismo día fuimos a cenar Pho Bo en uno de los sitios que nos recomendó Long antes de ir a dormir.El Pho es un plato de fideos con caldo de carne muy típico vietnamita, el cual es omnipresente en toda la ciudad y consumido indiferentemente a cualquier hora del día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El martes, amaneció lloviendo y aprovechando que teniamos una cocina bien equipada en el apartamento, y una bodegita cerca bajamos y compramos pan y huevos para prepararnos unos huevos revueltos. Ese día no hicimos mucho, la lluvia y el frio nos mantuvieron en casa, y solo salimos a almorzar y cenar en los lugares cercanos recomendados por Long, donde probamos exquisitos platos, incluyendo para almorzar My Xao Bo (fideos con carne y vegetales), Bun Hai San (sopa de fideos con maríscos) y un aperitivo de mango verde marinado con vinagre de arroz y ají picante. Para cenar comimos Bun Cha, un plato de carne de cerdo y res a la parrilla con fideos de arroz y gran cantidad de hojas de vegetales para combinar. Fue un día dedicado completamente a comer, bombardeando nuestras papilas gustativas con los nuevos sabores de la comida vietnamita, la cual nos capturó inmediatamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El miércoles después de almorzar decidimos desafiar la lluvia y el frio y por fín fuimos al centro de Hanoi, para ello usamos por primera vez Uber, la cual es una aplicación muy práctica y útil si quieres viajar sin tener que negociar con taxistas si ponen el taxímetro, o si te cobra una tarifa fija. En el centro vimos un espectáculo de títeres en agua con varias historias tradicionales de Vietnam y que fue bastante entretenido y combinaba música y comedia con acrobacias de los títeres en el agua. El resto de la tarde lo pasamos caminando por los alredores del lago Hoan Kiem, el cual domina el centro del &lt;em&gt;Old Quarter&lt;/em&gt; y posee unas vistas muy hermosas, con una pequeña pagoda en una isleta y un templo al cual se accede cruzando un pequeño puente rojo de madera. De regreso al apartamento, dedicimos aventurarnos y tomar el transporte público, por lo que tomamos un autobús, lo cual resultó ser una experiencia no tan terrible, a pesar del caos del tráfico y los ejercitos de motorizados que pululan las vías de Hanoi. Ese día cenamos para variar unos noodles con pollo, en un carrito prácticamente equivalente a un perrocalientero en Caracas, con la excepción que mantenían el área completamente limpia en sus alrededores, inclusive el piso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al día siguiente volvió a amanecer lloviendo y con frio, pero aún así regresamos al centro a continuar recorriendolo. Lo primero que hicimos fue entrar al templo Ngoc Son, el cual está en una isla en el medio del lago Hoan Kiem a la cual se accede por un pequeño puente de madera de color rojo, y al cual no habíamos entrado el día anterior porque nos estbamos quedando sin dinero. El templo es bastante sencillo, y en el mismo destaca principalmente sus alrededores boscosos y sus vistas al lago. En el templo se conserva una tortuga del lago disecada, la cual mide más de un metro y es venerada por los habitantes de Vietnam gracias a una leyenda que la menciona. Después de vistar el templo, fuimos al Museo de Historia Nacional, donde pasamos gran parte de la tarde aprendiendo de este agerrido pueblo que durante milenios ha permanecido luchando para expulsar a distintos invasores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al salir del Museo, aprovechamos que había dejado de llover y volvimos a pasear por los alredores del lago Hoan Kiem retomando todas las fotos de los días anteriores, pero esta vez sin lluvia. También visitamos la Catedral de San José, antes de tomar el autobús de regreso al apartamento y pasar una hora en el terrible tráfico de hora pico de Hanoi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El viernes Long nos invitó a dar un paseo, y nos llevó a &lt;em&gt;Tam Dao&lt;/em&gt;, una zona montañosa al norte de Hanoi, donde para llegar tomamos una carretera en la que la neblina a ratos no dejaba ver más allá de cinco metros. Sin embargo, al llegar al tope de la montaña el sol brillaba y nos permitió disfrutar de hermosas vistas del pueblo en la montaña. Disfrutamos también de un exquisito almuerzo, consistente de pinchos de carne con vegetales y hongos a la parrilla, huevos cocinados directamente al carbón, y arroz con trozitos de coco asado en tubos de bambú, todo acompañado con un delicioso vino de manzana artesanal. Realmente fue el mejor almuerzo que hemos tenido en nuestro viaje a la fecha, y además disfrutamos de la agradable compañia de Long, con quien charlamos acerca de como es la vida en Vietnam y en Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las fotos están en nuestra página en &lt;a href=&quot;https://facebook.com/NomadasVe&quot;&gt;facebook&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 30 Jan 2016 02:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://nomadas.com.ve/2016/01/30/la-increible-hospitalidad-vietnamita/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://nomadas.com.ve/2016/01/30/la-increible-hospitalidad-vietnamita/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Una Semana en Hong Kong</title>
        <description>&lt;p&gt;Ya previamente habíamos escrito acerca de &lt;a href=&quot;/2016/01/18/primer-dia-en-hong-kong/&quot;&gt;nuestro primer día en Hong Kong&lt;/a&gt;. Lo que no dijimos fue que ese día al acostarnos a dormir, apenás dormimos un par de horas, y a las 2 la mañana hora de HK ya estabamos despiertos sin poder conciliar nuevamente el sueño. Por más que tratabamos de convencer al cuerpo que era de noche, y sin importar que tanto tiempo pasaramos con los ojos cerrados, este se negaba a aceptar que eran horas de dormir. Yo creo que si estando en Caracas, hubiera cerrado los ojos con tanta insistencia en pleno mediodía, me hubiera quedado dormido sin ningún problema, pero en este caso no funcionaba por más que lo intentaba.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-segundo-da&quot;&gt;El Segundo día&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Luego de prepararnos desayuno arrancamos a primera hora para la Embajada de Tailandia, a meter los papeles para sacar la visa (&lt;a href=&quot;/2016/01/20/como-sacar-la-visa-de-tailandia/&quot;&gt;Como sacar la Visa de Tailandia en Hong Kong&lt;/a&gt;), luego de lo cual buscamos un lugar donde trabajar que tuviera conexión a Internet. Para ello elegimos la biblioteca pública de Hong Kong, específicamente la Sede del City Hall, la cual quedaba bastante cerca de la Embajada de Tailandia. Una biblioteca pública es un lugar bastante cómodo para trabajar, los asientos y mesas son comodas, la gente no hace ruido y la conexión de internet es decente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como a las 2pm ya estabamos muriendo de hambre y decidimos ir a buscar donde comer, como siempre buscabamos un lugar “Bueno, bonito y barato”. Optamos por ir a comer en &lt;em&gt;Tsim Chai Kee Noodles&lt;/em&gt; que tenía muy buenos reviews en Tripadvisor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una de las ventajas de la tecnología actual es que tanto Google Maps, como TripAdvisor en sus aplicaciones para teléfonos móviles tienen funcionalidades que permiten descargar los mapas y la información para usarla “offline”, lo cual es definitivamente de gran ayuda para todos los viajeros del mundo. Todo esto nos permitió además, llegar rápidamente al lugar para comer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El sitio es bastante concurrido por turistas y locales por igual, y sirven exclusivamente noodles de carne, pescado y wanton rellenos de camarones, o cualquier combinación de los mismos. Gabriela optó por los noodles de carne, y yo por una mezcla de pescado y wanton. Los noodles estaban bastante buenos, y la ración era bastante abundante. Afortunadamente para nuestro presupuesto el precio también estaba a nuestro alcance: HK$28 por el plato sencillo, y HK$34 por el de dos combinaciones, lo cual es equivalente a $3.6 y $4.4 americanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de comer caminamos un rato por la zona, antes de dirigirnos a tomar el Ferry para cruzar la bahía de Hong Kong de nuevo hacia la peninsula de Kowloon donde nos estabamos quedando. Aprovechamos así también para disfrutar la misma vista de la noche anterior, pero aún de día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesar de estar cayendo de sueño, aún siendo apenas las 6 de la tarde, decidimos ir a ver de nuevo el show de luces para tratar de hacer tiempo, y no dormir tan temprano a ver si regularizabamos el horario. Y con gran esfuerzo resistimos hasta las 8 para ver de nuevo el show de luces. Debo admitir que de esta segunda vez no recuerdo tanto como de la primera, tal vez porque si lo vez dos días seguidos la segunda vez ya no es tan impresionante, o a lo mejor porque realmente debo haber dormido parado por al menos la mitad del show.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al terminar, nos regresamos a nuestra morada, y caimos rendidos en la cama sin siquiera cenar, lo cual tampoco ayudaba mucho para combatir el Jetlag, pero era una consecuencia inevitable de pelear con el sueño por tanto tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-resto-de-la-semana&quot;&gt;El resto de la Semana&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ni el hecho de habernos acostado a las 9pm el día anterior, ni el de haberlo hecho con tanto sueño evitó que nos despertaramos nuevamente a las 3am. Tampoco ayudan los teléfonos inteligentes. Después de media hora sin poder dormir, es inevitable estirar el brazo y chequear facebook, luego twitter, instagram, whatsapp, noticias, facebook otra vez, etc., etc., etc. Cuando te das cuenta ya son las 8 de la mañana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego de desayunar fuimos a buscar nuestros pasaportes, y nuevamente fuimos a &lt;a href=&quot;https://www.hkpl.gov.hk/en/locations/central-and-western/library/city-hall.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;nuestra oficina&lt;/a&gt; donde estuvimos hasta la hora de almorzar, cuando decidimos buscar un sitio recomendado por TripAdvisor que resultó que ya no existía (recuerden chequear que tan viejos son los últimos reviews), y terminamos comiendo en el primer sitio que se nos atravesó que tenía bastante gente y que fuera lo suficientemente económico para nosotros. El sitio se llamaba “Yummy”, y servía arroz blanco con carnes en salsa, que estaban buenos, pero no excelentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de comer regresamos a la oficina, y a las 5 de la tarde noto como Gabriela se está quedando dormida, por lo que sugiero que regresemos al apartamento y al llegar nos acostamos a dormir un rato con la idea de despertar a las 9pm e ir a cenar, sin embargo nos quedamos dormidos hasta las 4 de la mañana, repitiendo la rutina del día anterior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al día siguiente buscamos una biblioteca pública que quedara más cerca del apartamento, y establecimos allí nuestra nueva base de operaciones por los siguientes 2 días. Como quedaba cerca del apartamento nos permitía regresar al mediodía a prepara el almuerzo rápidamente, y así poder gastar el mercado que habíamos hecho el primer día que ya amenazaba con quedarse completo de tanto que habíamos comido en la calle y saltado las cenas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para el jueves ya el frio y la lluvia hacían difícil hacer actividades afuera; para nuestra suerte, Asia está siendo golpeada por la ola de frío más fuerte en 15 años. Por la tarde fuimos al Museo de Historia de Hong Kong, el cual tiene una serie de exhibiciones que van desde la pre-historia hasta la historia moderna, sin embargo solo llegamos hasta la guerra del opio y la cesión de Hong Kong a Gran Bretaña antes de que cerraran el museo, luego de lo cual de camino al apartamento caimos en la tentación y compramos unos dulces en una de las panaderías típicas de Hong Kong, con lo que por primera vez en 2 días cenamos antes de acostarnos a dormir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cena, sin embargo, no ayudó a que dormieramos hasta mucho más tardes, ya que al dia siguiente nos levantamos igual a las 4 de la mañana. Tampoco ayudaba que ya la dura cama nos había golpeado tanto, que no importaba como nos trataramos de acomodar en ella nos dolía el cuerpo, tal vez dormir en el piso hubiera sido más suave, sin embargo aunque lo pensamos lo descartamos rápidamente porque el piso estaba muy frio, y el frio estaba peor que la cama. El viernes no fue muy diferente al jueves, fuimos a la biblioteca y almorzamos en el apartamento. A las 3 de la tarde regresamos con la idea de preparar nuestros bolsos para mudarnos al día siguiente, después de lo cual decidimos tomar una “siesta” que se prolongó hasta las 6 de la mañana del día siguiente, consolidando finalmente más de una noche completa de sueño por primera vez en toda la semana.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-fin-de-semana&quot;&gt;El fin de semana&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El sábado temprano nos mudamos a un apartamento cerca de la estación de MTR de Prince Edwards, donde nuestro anfitrión de &lt;a href=&quot;www.airbnb.com/c/ealvarado?s=8&quot;&gt;AirBnB&lt;/a&gt; era un joven Francés muy amable y conversador que llevaba apenas 4 meses viviendo en Hong Kong, además hablaba en español muy bien ya que había vivido también 5 años en España. Esta era una experiencia &lt;a href=&quot;www.airbnb.com/c/ealvarado?s=8&quot;&gt;AirBnB&lt;/a&gt; más auténtica, una habitación en un apartamento de una persona que vive en el apartamento, y con una cama tan suave que nos provocaba quedarnos durmiendo todo el día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aprovechamos sin embargo, que no estaba lloviendo para salir y visitar algunos templos en Kowloon, fuimos al &lt;em&gt;Chi Lin Nunnery&lt;/em&gt;, el cual es un monasterio en funcionamiento con un hermoso patio interior, y al &lt;em&gt;Nan Lian Garden&lt;/em&gt; que está frente al monasterio. Ambos parecen un oasis en el medio de los rascacielos de la ciudad. Después visitamos el templo de &lt;em&gt;Won Tai Sin&lt;/em&gt;, el cual es un templo activo más tradicional donde gran cantidad de gente va a realizar ofrendas y quemar incienso y dinero falso. Es una experiencia maravillosa, y evidencia que en China las creencias religiosas son tomadas bastante en serio incluso por las nuevas generaciones, ya que vimos a gran cantidad de personas jovenes visitando el templo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de almorzar una comida regular en la feria del centro comercial &lt;em&gt;Temple Mall&lt;/em&gt; que queda al lado del templo de &lt;em&gt;Won Tai Sin&lt;/em&gt;, tomamos un par de autobuses para subir al &lt;em&gt;Victoria Peak&lt;/em&gt;. Aunque el tranvía inclinado es una de las principales atracciones de Hong Kong, y la preferida por los turistas, tanto Gabriela como yo ya habíamos usado el tranvía en ocasiones anteriores, y adicionalmente en esta ocasión tenemos que ser más conscientes con nuestro presupuesto y por tanto buscamos las opciones más económicas. Viajar por un año requiere una mentalidad ligeramente diferente a unas vaciones de un mes, ya que se debe rendir lo más que se pueda el presupuesto. Subimos tomando el autobús 15, el cual pasa por unas carreteras empinadas y con muchas curvas con grandiosas vistas a la ciudad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque habíamos subido en visitas anteriores, generalmente nos quedabamos en el &lt;em&gt;Ngong Ping 360&lt;/em&gt;, una plataforma paga (normalmente incluida en el ticket de turista del tranvía) con vista a la ciudad. Esta vez sin embargo, gracias a Google Maps, descubrimos que el verdadero &lt;em&gt;Victoria Peak&lt;/em&gt; queda a casi un kilómetro de subida, por lo cual decidimos llegarnos hasta allí y tener una vista más elevada. La caminata nos permitió ver ambos lados de la isla, además de hacernos entrar en calor a pesar del frio que estaba haciendo. De regreso, además subimos a la plataforma gratuita del centro comercial &lt;em&gt;Peak Gallery&lt;/em&gt; que está en frente de donde llega el tranvía, y que es usada por muchos menos turistas a pesar de tener una vista igual de espectacular. Sin embargo, el frio que estaba haciendo, combinado con el viento helado no nos permitía permanecer afuera mucho tiempo, por lo que decidimos bajar de nuevo a la ciudad, donde volvimos a cruzar la bahía en el Ferry que a pesar de ser más lento que el metro tiene una vista más espectacular.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego de regresar a Kowloon fuimos a comer de nuevo al &lt;em&gt;DimDimSum Dim Sum Specialty Store&lt;/em&gt; en Jordan, donde habíamos comido la primera noche y donde aprovechamos para probar nuevos platos. Este fue el día de comer frituras, y nos comimos unas deliciosas Gyozas (empanadas de cerdo con vegetales), Wonton frito, y unos exquisitos buñuelos rellenos de Wasabi. Para finalizar comimos unos pancitos rellenos de compota de cerdo, que aunque suenan muy raros, eran extremadamente sabrosos, además de tener forma de cara de cerditos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esa noche, definitivamente dormimos super bien, no sé si porque ya con la cura de sueño del viernes se nos había pasado el Jetlag, o porque la cama donde Fabien era mucho mejor que la anterior. Lo que si es cierto es que por primera vez desde que habíamos llegado dormimos hasta las 9 de la mañana del día siguiente, y amanecimos sin dolor en ninguna parte del cuerpo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El domingo en lo que nos quedaba de mañana fuimos al templo &lt;em&gt;Man Mo&lt;/em&gt; en la propia isla de Hong Kong. Este también es un templo usando activamente por la comunidad, y decenas de personas se encontraban aglomeradas en el pequeño espacio del mismo encendiendo inciensos, los cuales adicionales a los que guindaban del techo hacían que todo el espacio estuviera lleno de humo, dando una atmosfera mística al mismo. Muy cerca del templo está además la famosa &lt;em&gt;Cat Street&lt;/em&gt;, una callecita donde venden antiguedades y artículos de segunda mano que es un espectáculo. Como estabamos cerca, volvimos a almorzar en &lt;em&gt;Tsim Chai Kee Noodles&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de almorzar hicimos nuestro ya acostumbrado cruce de la bahía en Ferry, para ir al &lt;em&gt;Museo de Ciencia de Hong Kong&lt;/em&gt;, donde competiamos con los niños por usar todas las atracciones. El espectáculo principal del Museo es una máquina de transformación de energía que abarca el espacio central del museo en sus 3 pisos, y que al estar funcionando hace toda clase de ruidos mientras bolos de boliche pasean por toda su magnitud activando dispositivos, acelerando, cayendo y desacelerando durante casi media hora. Prácticamente volvimos a ser niños durante casi 3 horas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como regalo de despedida de la ciudad decidimos volver a ir a comer en nuestro restaurante favorito: &lt;em&gt;DimDimSum Dim Sum Specialty Store&lt;/em&gt;, pero ahora en la sede de &lt;em&gt;Mongkok&lt;/em&gt; que quedaba mucho más cerca del apartamento de Fabien. Esta vez optamos por unos panecillos de piña rellenos de compota de piña, los cuales casi no sobrevivieron para la foto, seguidos de unos &lt;em&gt;Cha Siu Bao&lt;/em&gt; (panecillos rellenos de cerdo a la parrilla), unos dumpling estilo Shanghai con trufas negras, unos &lt;em&gt;Siu Mai&lt;/em&gt; tradicionales con huevos de codorniz, y como postre de nuevo los panecillos rellenos de compota de cerdo que seguían estando tan sabrosos como la primera vez. Todo muy delicioso, y con unas ganas inmensas de volver a terminar de probar el resto de los platos del menú.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El lunes en la mañana, ya en nuestro último día en Hong Kong, apenas si nos dió tiempo de despedirnos de Fabien, salir a comprar en un mercado local huevos, cebolla y tomate para prepararnos un periquito, y recoger todo volando para irnos al aeropuerto hacia nuestro próximo destino: Hanoi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como es usual, el resto de las fotos las pueden ver en &lt;a href=&quot;https://facebook.com/NomadasVe&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;nuestra página en Facebook&lt;/a&gt;, y no se olviden de seguirnos en &lt;a href=&quot;https://twitter.com/NomadasVe&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;twitter&lt;/a&gt; para estar enterados de nuestras aventuras.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 26 Jan 2016 04:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://nomadas.com.ve/2016/01/26/una-semana-en-hong-kong/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://nomadas.com.ve/2016/01/26/una-semana-en-hong-kong/</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
